防範肺炎

*不要太擔心，要小心！*
*注意起居，多喝茶水，*
*保持喉嚨濕潤！！！！*

一位之前喺港大負責研究SARS既朋友如何防避肺炎，有啲內容都可以跟大家分享：

*關於病毒：*
1. 這病毒個size都好大，佢個family平均都400至500nm diameter，所以 *一般外科手術口罩都可以隔到佢*，正因為佢哋個size大，所以一個乞嗤噴出嚟，大概三米到距離就跌晒落地。

2. 但有一個問題係佢哋係 *金屬表面上可以存活最少12個鐘頭* ，所以大家掂到啲金屬扶手之後記得要用番梘洗手。

3. 一般梘粉裏面都有 *洗潔精果類嘅物質，已經可以將啲病毒殺死*，如果真係驚可以加少少彩漂落去，如果冬天要著褸，唔可以日日洗，放喺陽光底下曬一曬都好，因為隻病毒係布上面嘅 *存活時間大概係6-12個鐘頭。*

*關於肺炎*
1. 因為隻病毒首先感染上呼吸道即係喉嚨嗰個位，所以 *會有喉嚨痛喉乾果種感覺*，呢種情況大概最少會有3-4日。

2. 之後隻病毒就會隨着我哋啲鼻水倒流入去氣管再進入肺部，造成肺炎，呢個要啲時間大概要最少5-6日。

3. 通常肺炎就會伴隨着發高燒，所以係 *喉嚨痛之後一個禮拜左右你又發燒又呼吸困難嘅話就一定要去睇醫生，果種困難唔係鼻塞嗰一種，而係好似跌咗落海浸親嗰隻。*

*關於日常保護：*
1. 最常見嘅傳染方法系你用手接觸公共物件，所以經常 *用梘液洗手最有效。*
其實隻病毒喺我哋 *手上只會全活5至10分鐘*，但唔好睇小呢5至10分鐘，因為你會不知不覺摸咗你嘅眼、口同埋鼻。

2. 除左多洗手，可用鹽水去舒緩痛楚，或用Betadine潤喉糖去減少喉嚨的細箘積聚

*希望小小資訊幫到大家，預祝大家新一年身體健康，鼠年行好運！*

Push